習近平深信國家津貼企業是貿易戰致勝之道? 中國正走向閉關鎖國之途?〈蕭若元：理論蕭析〉

蕭生話貿易協議要傾咁耐，係因為北京覺得結構性改革咁會攞佢命；北京要靠國企控制人民每一方面，而且係信唔過民營企業，覺得d民營企業會分享左黨的權力

蕭生話習近平相信國家津貼係佢贏的主因，好似華為呢啲企業，如果無左國家津貼，就會永遠追唔上人地，所以習近平呢方面係好擔心

蕭生話貿易談判上，中方有兩條底線：
一，一旦傾好咗，美方要立即撤銷所有關稅
二，要求美方不能公開貿易協議的文本，以免畀人知道中方全面投降，要呃住d中國人民